# Вступление

За время реализации было проведено 3 исследование и одно не успел завершить.

Начал я не совсем правильно. По мне, в общих чертах, правильный путь исследования - это выбор метрики, построение бейзлайна и затем подбор гиперпараметров, а я пропустил подбор метрики и пытался ориентироваться на loss при обучении, не очень разумно.

Однако это дало два момента - время обучения и некоторое представление о том как убывает ошибка при увеличении сложности сети, поэтому эти данные я все равно использую в моменте выбора конфигурации сети, так как потом метрика достаточно медленно считается и проверить все комбинации не представляется возможным.

# Выбор метрики

С метрикой все не так просто, не очевидно, что считать правильно сгенерированным текстом. 

Ряд источников советовал использовать bleu - алгоритм сравнивающий n-граммы в исходной фразе и сгенерированной, и примененный к новым заголовкам и тем что уже есть для фразы (будет ли она работать, отчасти, можно предположить, что схожие слова и их контекты будут иметь схожие части слов, поэтому как один из видов метрики можно попробовать) 

Второй метрикой стала библиотека(https://pypi.org/project/language-tool-python/#description), которая с помощью правил выдает количеcтво ошибок.

Теперь у нас есть две метрики, на которые можно ориентировать. А также будем записывать тексты, чтобы можно было сравнить визуально.

# Бейзлайн

В качестве бейзлайна, выберем туториал https://www.tensorflow.org/tutorials/text/text_generation

# Ряд гипотез

0) (бейзлайн) по последовательности символов предсказываем следующий символ
1) вместо предсказания одного символа будем использовать предсказания 2 символов
2) вместо символов использовать слова

в папке https://gitlab.com/iKzN/generate-news-title-by-keras/-/tree/master/model/research есть jupyter тетрадки под все гипотезы, в целом они похожи, но отличаются немного вводом данных и обработкой выходных значений

# Результаты гипотез (все таблицы в формате csv можно найти в /model/research)

файлы представлены двумя типами:

## 1) 

с названием "encode_512_model_[количество нейронов на первом слое]_[количество нейронов на втором слое]_epoch_[количество эпох, если отличчается от 25]_ltsm_text"

в файлах этого типа представлены все метрики для каждого этапа обучения для каждого тестового примера

для понимания приведем пример результатов генерации после 25 этапов обучения, на примере одного предложения в первой итерации обучения, использовалось только первое слово('мэрия москвы заказала непрерывный мониторинг активности горожан. власти будут следить за долгами, штрафами и медицинскими ограничениями '):

<table border="1" class="dataframe">
  <thead>
    <tr style="text-align: right;">
      <th></th>
      <th>generate</th>
      <th>bleu_score</th>
      <th>epoch</th>
      <th>lang_error</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <th>81</th>
      <td>мэриянз .ья кзои мй лоеафоeнарх. .жнауонконорт...</td>
      <td>0.467138</td>
      <td>0.0</td>
      <td>42.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>166</th>
      <td>мэрияхмито зрозасекишо ут ходуризняк поретовже...</td>
      <td>0.594604</td>
      <td>1.0</td>
      <td>35.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>251</th>
      <td>мэрияцки i гипливани приплатал погняю. укдиа в...</td>
      <td>0.594604</td>
      <td>2.0</td>
      <td>34.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>336</th>
      <td>мэрия тыскбостивальствой крансои заклериил исл...</td>
      <td>0.417226</td>
      <td>3.0</td>
      <td>29.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>421</th>
      <td>мэрияльшу планительнию смюдентея посвидует в к...</td>
      <td>0.621227</td>
      <td>4.0</td>
      <td>33.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>506</th>
      <td>мэрия межью наблать кино проездано, подозревае...</td>
      <td>0.467138</td>
      <td>5.0</td>
      <td>22.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>591</th>
      <td>мэрия леща человек. а могля за замару его в мо...</td>
      <td>0.577350</td>
      <td>6.0</td>
      <td>26.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>676</th>
      <td>мэриянской. джоже джонсифо нейтранным перешкон...</td>
      <td>0.475873</td>
      <td>7.0</td>
      <td>26.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>761</th>
      <td>мэриянщикой наконец. миристер без разгодовых р...</td>
      <td>0.395188</td>
      <td>8.0</td>
      <td>19.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>846</th>
      <td>мэрия жулова. крузент подтвердил открыть досту...</td>
      <td>0.505348</td>
      <td>9.0</td>
      <td>21.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>931</th>
      <td>мэрия были заболевших двумильного сериала посл...</td>
      <td>0.516973</td>
      <td>10.0</td>
      <td>21.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1016</th>
      <td>мэрия может ли футболка и в суде. зрителя или ...</td>
      <td>0.187063</td>
      <td>11.0</td>
      <td>19.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1101</th>
      <td>мэрия генатерам l ttle отменил рекламу за марш...</td>
      <td>0.469961</td>
      <td>12.0</td>
      <td>9.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1186</th>
      <td>мэрия будет с выясненного приговора организато...</td>
      <td>0.461737</td>
      <td>13.0</td>
      <td>14.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1271</th>
      <td>мэрия кайдо на регистральном обществе. московс...</td>
      <td>0.526640</td>
      <td>14.0</td>
      <td>12.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1356</th>
      <td>мэрия взыскали школьников. серена мария слашуе...</td>
      <td>0.577350</td>
      <td>15.0</td>
      <td>16.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1441</th>
      <td>мэрия будут давить детям реклами. вот его успе...</td>
      <td>0.558881</td>
      <td>16.0</td>
      <td>17.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1526</th>
      <td>мэрия труспере хочу рекомендуют перевести пред...</td>
      <td>0.513941</td>
      <td>17.0</td>
      <td>13.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1611</th>
      <td>мэрия за что лю себе теной можно посадить по р...</td>
      <td>0.379918</td>
      <td>18.0</td>
      <td>13.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1696</th>
      <td>мэрия обнажена палата с главным преступлением....</td>
      <td>0.562341</td>
      <td>19.0</td>
      <td>17.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1781</th>
      <td>мэрия все равнее и доходы ездят в россию, заде...</td>
      <td>0.614788</td>
      <td>20.0</td>
      <td>9.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1866</th>
      <td>мэрия может, а сксена специалистику. жириков н...</td>
      <td>0.475873</td>
      <td>21.0</td>
      <td>12.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1951</th>
      <td>мэрия. французская владельца резонании не могу...</td>
      <td>0.467138</td>
      <td>22.0</td>
      <td>12.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>2036</th>
      <td>мэрия, клюкве. в найодной подростности цк к ча...</td>
      <td>0.464398</td>
      <td>23.0</td>
      <td>17.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>2121</th>
      <td>мэрия космонавтики в москве мужчина признал ви...</td>
      <td>0.523318</td>
      <td>24.0</td>
      <td>8.0</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## 2) 

с названием таким же как выше, только "_ltsm_summary", сводная таблица представлена в файле summary.csv и ниже

выдержка после 25 этапов обучения:

<table border="1" class="dataframe">
  <thead>
    <tr style="text-align: right;">
      <th></th>
      <th>bleu_score_mean128_128_first</th>
      <th>epoch</th>
      <th>error_count_mean_128_128_first</th>
      <th>loss_in_training_128_128_first</th>
      <th>bleu_score_mean_1024_512_first</th>
      <th>error_count_mean_1024_512_first</th>
      <th>loss_in_training_1024_512_first</th>
      <th>bleu_score_mean_128_128_second</th>
      <th>error_count_mean_128_128_second</th>
      <th>loss_in_training_128_128_second</th>
      <th>bleu_score_mean_1024_512_second</th>
      <th>error_count_mean_1024_512_second</th>
      <th>loss_in_training_1024_512_second</th>
      <th>bleu_score_mean_128_128_third</th>
      <th>error_count_mean_128_128_third</th>
      <th>loss_in_training_128_128_third</th>
      <th>bleu_score_mean_1024_1024_final</th>
      <th>error_count_mean_1024_1024_final</th>
      <th>loss_in_training_1024_1024_final</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <th>0</th>
      <td>0.423171</td>
      <td>0.0</td>
      <td>12.458824</td>
      <td>3.261532</td>
      <td>0.139948</td>
      <td>15.329412</td>
      <td>3.256219</td>
      <td>0.240185</td>
      <td>5.800000</td>
      <td>6.170171</td>
      <td>0.314277</td>
      <td>6.141176</td>
      <td>5.988673</td>
      <td>0.454152</td>
      <td>16.011765</td>
      <td>9.088653</td>
      <td>0.379506</td>
      <td>36.647059</td>
      <td>3.387042</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1</th>
      <td>0.300238</td>
      <td>1.0</td>
      <td>13.305882</td>
      <td>3.047105</td>
      <td>0.511610</td>
      <td>35.635294</td>
      <td>2.866959</td>
      <td>0.219642</td>
      <td>5.035294</td>
      <td>5.748894</td>
      <td>0.208047</td>
      <td>6.247059</td>
      <td>5.750668</td>
      <td>0.456842</td>
      <td>14.376471</td>
      <td>8.511827</td>
      <td>0.487435</td>
      <td>37.976471</td>
      <td>2.939065</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>2</th>
      <td>0.397542</td>
      <td>2.0</td>
      <td>11.917647</td>
      <td>2.675824</td>
      <td>0.498518</td>
      <td>32.811765</td>
      <td>2.528639</td>
      <td>0.234792</td>
      <td>5.600000</td>
      <td>5.711900</td>
      <td>0.184460</td>
      <td>4.847059</td>
      <td>5.673398</td>
      <td>0.452197</td>
      <td>14.035294</td>
      <td>8.178340</td>
      <td>0.476660</td>
      <td>33.400000</td>
      <td>2.633348</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>3</th>
      <td>0.411615</td>
      <td>3.0</td>
      <td>11.600000</td>
      <td>2.534042</td>
      <td>0.475752</td>
      <td>31.764706</td>
      <td>2.301602</td>
      <td>0.255940</td>
      <td>6.035294</td>
      <td>5.443384</td>
      <td>0.140318</td>
      <td>6.294118</td>
      <td>5.185256</td>
      <td>0.455300</td>
      <td>12.035294</td>
      <td>7.821897</td>
      <td>0.502333</td>
      <td>33.741176</td>
      <td>2.414436</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>4</th>
      <td>0.387157</td>
      <td>4.0</td>
      <td>11.541176</td>
      <td>2.422467</td>
      <td>0.491729</td>
      <td>30.176471</td>
      <td>2.057834</td>
      <td>0.160499</td>
      <td>5.658824</td>
      <td>5.271687</td>
      <td>0.217443</td>
      <td>7.176471</td>
      <td>4.702508</td>
      <td>0.448443</td>
      <td>11.952941</td>
      <td>7.477076</td>
      <td>0.455558</td>
      <td>31.458824</td>
      <td>2.210891</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>5</th>
      <td>0.438655</td>
      <td>5.0</td>
      <td>11.670588</td>
      <td>2.323332</td>
      <td>0.502339</td>
      <td>27.517647</td>
      <td>1.806588</td>
      <td>0.193248</td>
      <td>5.305882</td>
      <td>4.954865</td>
      <td>0.204064</td>
      <td>5.952941</td>
      <td>4.453860</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>6</th>
      <td>0.431684</td>
      <td>6.0</td>
      <td>11.411765</td>
      <td>2.237226</td>
      <td>0.508853</td>
      <td>23.823529</td>
      <td>1.610311</td>
      <td>0.204226</td>
      <td>5.447059</td>
      <td>4.757421</td>
      <td>0.243663</td>
      <td>6.505882</td>
      <td>4.237849</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>7</th>
      <td>0.418162</td>
      <td>7.0</td>
      <td>10.682353</td>
      <td>2.156241</td>
      <td>0.475527</td>
      <td>22.223529</td>
      <td>1.478653</td>
      <td>0.264118</td>
      <td>6.317647</td>
      <td>4.604731</td>
      <td>0.286795</td>
      <td>6.388235</td>
      <td>4.038369</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>8</th>
      <td>0.404407</td>
      <td>8.0</td>
      <td>11.094118</td>
      <td>2.081486</td>
      <td>0.491058</td>
      <td>20.000000</td>
      <td>1.389041</td>
      <td>0.216509</td>
      <td>6.047059</td>
      <td>4.469295</td>
      <td>0.159932</td>
      <td>4.952941</td>
      <td>3.853289</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>9</th>
      <td>0.383910</td>
      <td>9.0</td>
      <td>10.682353</td>
      <td>2.015167</td>
      <td>0.496697</td>
      <td>18.682353</td>
      <td>1.325143</td>
      <td>0.236945</td>
      <td>5.952941</td>
      <td>4.341648</td>
      <td>0.224232</td>
      <td>4.764706</td>
      <td>3.684806</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>10</th>
      <td>0.427729</td>
      <td>10.0</td>
      <td>10.870588</td>
      <td>1.960213</td>
      <td>0.501523</td>
      <td>17.694118</td>
      <td>1.276820</td>
      <td>0.220627</td>
      <td>5.611765</td>
      <td>4.222492</td>
      <td>0.294572</td>
      <td>6.270588</td>
      <td>3.538846</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>11</th>
      <td>0.429980</td>
      <td>11.0</td>
      <td>10.082353</td>
      <td>1.909107</td>
      <td>0.468656</td>
      <td>16.717647</td>
      <td>1.236463</td>
      <td>0.211455</td>
      <td>5.952941</td>
      <td>4.124477</td>
      <td>0.164080</td>
      <td>4.258824</td>
      <td>3.413610</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>12</th>
      <td>0.447392</td>
      <td>12.0</td>
      <td>10.035294</td>
      <td>1.869069</td>
      <td>0.496945</td>
      <td>15.847059</td>
      <td>1.203225</td>
      <td>0.201327</td>
      <td>5.447059</td>
      <td>4.042112</td>
      <td>0.257420</td>
      <td>4.635294</td>
      <td>3.306355</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>13</th>
      <td>0.481409</td>
      <td>13.0</td>
      <td>9.835294</td>
      <td>1.832728</td>
      <td>0.500653</td>
      <td>14.741176</td>
      <td>1.176036</td>
      <td>0.203748</td>
      <td>4.752941</td>
      <td>3.971436</td>
      <td>0.266635</td>
      <td>4.000000</td>
      <td>3.212638</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>14</th>
      <td>0.416548</td>
      <td>14.0</td>
      <td>9.729412</td>
      <td>1.801308</td>
      <td>0.477124</td>
      <td>14.611765</td>
      <td>1.150293</td>
      <td>0.201682</td>
      <td>5.847059</td>
      <td>3.908696</td>
      <td>0.288493</td>
      <td>4.647059</td>
      <td>3.133255</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>15</th>
      <td>0.432438</td>
      <td>15.0</td>
      <td>9.470588</td>
      <td>1.772948</td>
      <td>0.472991</td>
      <td>13.800000</td>
      <td>1.126930</td>
      <td>0.222809</td>
      <td>4.458824</td>
      <td>3.852213</td>
      <td>0.240808</td>
      <td>4.447059</td>
      <td>3.062440</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>16</th>
      <td>0.403756</td>
      <td>16.0</td>
      <td>9.329412</td>
      <td>1.747578</td>
      <td>0.479987</td>
      <td>14.282353</td>
      <td>1.108501</td>
      <td>0.215743</td>
      <td>5.494118</td>
      <td>3.799215</td>
      <td>0.304124</td>
      <td>5.494118</td>
      <td>3.001677</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>17</th>
      <td>0.464754</td>
      <td>17.0</td>
      <td>8.976471</td>
      <td>1.725016</td>
      <td>0.483070</td>
      <td>14.635294</td>
      <td>1.089357</td>
      <td>0.145577</td>
      <td>4.835294</td>
      <td>3.751846</td>
      <td>0.287617</td>
      <td>4.188235</td>
      <td>2.948127</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>18</th>
      <td>0.455338</td>
      <td>18.0</td>
      <td>8.894118</td>
      <td>1.703560</td>
      <td>0.482087</td>
      <td>13.552941</td>
      <td>1.070073</td>
      <td>0.216571</td>
      <td>5.282353</td>
      <td>3.707109</td>
      <td>0.199719</td>
      <td>3.670588</td>
      <td>2.901453</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>19</th>
      <td>0.428570</td>
      <td>19.0</td>
      <td>9.058824</td>
      <td>1.685637</td>
      <td>0.477762</td>
      <td>13.552941</td>
      <td>1.053384</td>
      <td>0.254580</td>
      <td>4.776471</td>
      <td>3.664823</td>
      <td>0.162732</td>
      <td>4.811765</td>
      <td>2.856723</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>20</th>
      <td>0.427900</td>
      <td>20.0</td>
      <td>9.035294</td>
      <td>1.667910</td>
      <td>0.475544</td>
      <td>13.352941</td>
      <td>1.039024</td>
      <td>0.210648</td>
      <td>4.388235</td>
      <td>3.625586</td>
      <td>0.237875</td>
      <td>4.023529</td>
      <td>2.817770</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>21</th>
      <td>0.385912</td>
      <td>21.0</td>
      <td>8.576471</td>
      <td>1.651331</td>
      <td>0.486307</td>
      <td>13.658824</td>
      <td>1.022892</td>
      <td>0.175093</td>
      <td>4.494118</td>
      <td>3.588217</td>
      <td>0.267841</td>
      <td>3.929412</td>
      <td>2.781073</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>22</th>
      <td>0.450911</td>
      <td>22.0</td>
      <td>8.811765</td>
      <td>1.636405</td>
      <td>0.496504</td>
      <td>13.588235</td>
      <td>1.009486</td>
      <td>0.193662</td>
      <td>4.623529</td>
      <td>3.552897</td>
      <td>0.246098</td>
      <td>3.600000</td>
      <td>2.747845</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>23</th>
      <td>0.425473</td>
      <td>23.0</td>
      <td>8.764706</td>
      <td>1.622596</td>
      <td>0.510945</td>
      <td>12.847059</td>
      <td>0.994994</td>
      <td>0.172254</td>
      <td>4.294118</td>
      <td>3.518900</td>
      <td>0.251849</td>
      <td>4.058824</td>
      <td>2.719303</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>24</th>
      <td>0.430798</td>
      <td>24.0</td>
      <td>8.482353</td>
      <td>1.610052</td>
      <td>0.483105</td>
      <td>12.729412</td>
      <td>0.981687</td>
      <td>0.218016</td>
      <td>4.870588</td>
      <td>3.488566</td>
      <td>0.196031</td>
      <td>4.635294</td>
      <td>2.688521</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
      <td>NaN</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

# соберем вместе все попытки на графиках и сделаем выводы

![loss_in_training](/model/research/loss_in_training.png)

как можно заметить лучше всего сходимость при обучении работает на первом примере, и чем увеличивается сложность входных параметров, тем хуже начинает сходиться модель

![bleu](/model/research/bleu.png)

метрика bleu плохо оправдывает себя, возможно следует более подробно изучить метод её применения, но в на текущем примере, она примерно одинаково во времени независимо от степени обучения

![error_count](/model/research/error_count.png)

**число ошибок** зарекоммендовало себя лучше всего, считаю что это одна из тех метрик, которая подходит для оценки, как по временным затратам, логике работы, так и по качеству 

# выбор модели для сервиса

Изначальный бейзлайн при должной доработке показывал оптимальную комбинацию скорости/качества, выбрав чуть более сложную модель и обучив её на большом числе шагов, после 120 итераций среднее значение ошибок достигло 4, то есть сравнялось использованием последовательностей по 2 буквы, но при этом качество самих предложений визуально лучше.

Именно эта модель здесь сохранена и используется приложением для работы.

# Потенциальные пути развития

1) доработка до генерации на основе нескольких ключевых слов (остановился на проблеме подачи данных в сеть с учетом формирования объекта dataset в keras)
2) использование gpt-2 и дообучение его на примерах
3) эксперименты с комбинациями моделей
4) альтернативный путь построения - в котором сеть будет заполнять пропуски между словами, а не генерировать предложение полностью